★毒撚未來！統計處：長者10年增逾3成至116萬 15萬為獨居長者

本港人口持續老化，根據2016年中期人口統計的結果，香港共有116萬名65歲及以上長者，較2006年增加逾31萬人；而長者佔整體人口比例，則由2006年的12.4%，上升至2016年的15.9%。

15萬名獨居長者 佔長者人口約13%

而長者獨居的情況亦愈趨明顯，與十年前比較，與子女同住的長者所佔的比例，由2006年的53.4%下跌至2016年的48.5%，而只與配偶同住的長者及獨居的長者所佔的比例，同期則分別上升了4.0個百分點及1.5個百分點，其中有逾15萬名為獨居長者，佔整體長者人口約13%。

長者教育水平升 三成者工作人口從事高技術職業

隨長者教育水平上升及健康狀況改善，長者工作人口在過去十年，由5.9萬人增至2016年的12.5萬人，升幅超逾一倍，其中由65歲至74歲的年齡組別帶動升幅。而在2016年，長者工作人口中從事三類較高技術職業組別（即經理及行政級人員、專業人員以及輔助專業人員）的比例為逾三成。

長者教育水平升 三成者工作人口從事高技術職業

IT?

Dr Jim?